南韓當局推指引限制樣貌相似藝人演出

【Now新聞台】韓星熱潮席捲全球，受到不少年輕一代歡迎，部分人日常會追隨偶像的衣着打扮。不過，南韓當局似乎擔心這些藝人或歌星組合，經常在電視節目亮相會鼓吹外貌主義。

《韓國時報》報道，南韓女性家庭部向電視台及節目製作人發指引，建議限制樣貌相似藝人的演出時間。

指引其中一條條文建議，電視台在指定時間內限制偶像歌手演出人數，指這些歌手的樣貌相似，髮型又差不多，像雙胞胎，而且大多數人身形瘦削，不時穿着暴露服裝，宣揚狹隘的審美觀，對於一眾熱愛K-Pop的年輕觀眾有負面影響。

指引一出隨即引發熱議，有人質疑為何政府要規管社會的審美觀。

在野黨國會議員指，外貌從來沒有客觀標準，每個人的品味亦不同，反問當局這樣做與獨裁統治有何分別。但亦有人理解政府推出指引的目的，認為現今電視節目側重商業成分，女子組合要迎合趨勢及競爭，樣貌及服裝才變得相似。

女性家庭部就澄清，新指引只是想公眾關注外貌主義，對公共健康造成的負面影響，強調指引並非強制，電視台可決定是否跟從。

女性家庭部入面係咪成班樣衰肥師奶

算尻數啦 根本南韓社會審美觀已經係病態同畸形 全國男女老幼都追崇人工化 一尾倒模其他人五官 邊個紅就跟邊個整

近年新既女團一定有成員係跟住Twice紅果幾個黎執

支那都係

男團都係啦

咁樣整落去D樣衰（毀容級）基因會永遠都存在

國家價值觀係商業流行文化

做雞維生嘅國家

最悲哀係香港既審美觀越尼越似南韓

即係全部都唔使出...?